香港不是寒蟬效應 是沒有言論自由 言論自由是免代價、免恐懼

香港人喜歡自由，但另一方面，很多香港人不會冒風險。張堅庭導演過去97前會出品政治諷刺笑片、表姐你好嘢系列，但他說了他不是烈士，現在不會拍了，他會不會拍可以作為香港有沒有言論自由的標誌。不是寒蟬效應，是直接反言論自由。你犧牲、付代價，一定「自由」，但言論自由講的是免於代價、免於恐懼。

Freedom of speech is a principle that supports the freedom of an individual or a community to articulate their opinions and ideas without fear of retaliation, censorship, or legal sanction.

法庭之前判案已經話過香港言論自由受限制

【民陣6.9反惡法遊行】
日期：6月9日（日）
集合地點：銅鑼灣東角道
時間：下午2時30分集合，3時正起步
遊行路線：銅鑼灣東角道遊行至金鐘添美道

有無source, 想睇邊度quote

+1

吳恭劭國旗案

雖然《日本國刑法》並未規定侮辱本國國旗（日本國旗）行為的刑罰，但對於侮辱外國國旗的行為制定了刑事處罰。

一個人種係高級定低級 唔係自吹自擂就說了算